店東：罷市損失唔夠冇自由大

店東：罷市損失唔夠冇自由大

【本報訊】《逃犯條例》修訂引起社會強烈反彈，各區小店罷市起義，至今已有最少41間響應，包括古玩雜貨店「堆填區Rubbish_B」。負責人阿包（圖）強調，休店一天並非叫大家一定要遊行，而是鼓勵客人了解自己的家園正在發生何事，「唔開舖損失幾大，都唔夠損失一個香港嘅言論自由大，我哋賺得幾多箒，幾百萬上落咩？唔會啦」。

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

曾到西藏工作 體會恐懼

阿包曾參與雨傘運動，但運動以失敗終結，無力感與低落感一直徘徊。傘運至今，她留意到香港言論自由不斷倒退，甚至一些她身處內地時感受過的恐懼，似乎會因為通過條例慢慢在香港發生，「我唔想香港變成第二個西藏」，罷市念頭萌起，在其他小店落實行動後，她決心加入。她指，是政府的強硬態度和不處理民意促使她走出來。

阿包多次到內地旅行，在內地談及香港事務時，朋友都非常着緊勸她噤聲，亦有內地朋友用軟件談過一些「敏感」話題後被封鎖。數年前在西藏一媒體工作時，她提議探討流浪狗問題，卻被同事強大的自我審查嚇一跳，「流浪狗涉及城市規劃問題，即係話緊政府規劃有問題，已經唔講得」。

另一次，她得悉一個旅遊景點的合法民宿被政府無緣無故拆卸，其後土地判予財團建酒店，令她欷歔不已，「你𠵱家擁有嘅嘢，下一刻就會失去，個感覺就係咁」。高調受訪，難道不擔心秋後算賬？阿包坦言並非毫無顧慮，但有受訪學生被問及政見時說怕被人打，發現恐懼已在部份人心裏滋長，她認為應該直視恐懼，不應使香港漸漸變成一言堂，如內地一樣，「可能喺香港太與生俱來，相對地自由唔當一回事，係我走到嗰度先發現，原來當你缺氧嘅時候先知道氧氣存在，自由並唔係必然」。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
赴台港生回歸社
下一則
下一則
手語譯者向聾人闡釋惡法

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
民主黨今擺50街站動員
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街
赴台港生回歸社運
手語譯者向聾人闡釋惡法
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成

-遊行起點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）
-遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點
-集合時間：2：30PM
-起步時間：3：00PM（或維園草地達八成滿）
-衝定唔衝，自己執生
-記得宗旨：不散

溫和：
【長期置頂】69反送中遊行須知整合

[懶人包] 第一次參加遊行的常見疑問Q&A

【極重要】69遊行記得帶防Rfid卡套

勇武：
食放題須知，全部資料，一世受用

[law撚］被捕人仕須知

［抗爭手冊］End game前準備

黑色三毛警告信號現正生效 6月8日16時

表示連登 facebook 網絡廣泛地區已錄得或預料會有每秒三毛回覆量超過70次/禁70次正評的網絡分化攻勢，且攻勢可能持續或於今晚或明朝早上升級。

注意事項
網民應注意username 同 三毛開post 目的 而非三毛post正評數量。
網民應負皮三毛post 入去屌佢老母 而毋須參與分化討論。
鍵盤戰士應努力推正經post 例如準備時項去抵擋三毛攻勢。
三毛會開一啲反共post 減低大家戒心 請細心思考現時網絡上所有言論。
一般市民應少上連登 關電視 而休養等待明天遊行。
鬼得一隻 林奠 其他完全唔重要 。